日本鐵道消息及旅遊情報交流區(39)

歡迎交流日本鐵道消息及旅遊情報
有關旅遊交通(鐵路)疑難，請提供具體行程，其他人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳情請參閱有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考哩篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)（某地方）要點樣去？要搭幾耐先到？
你去下面乗換案内條link應該快過等人覆你

2)去京阪神買咩pass好？

3)成田機場點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4)點樣用JR東日本Eki-net網上劃位?

(劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費)

有用網站
乘車記錄/里程

時刻表

乗換案内

新幹線擺放行李位置：

普通車廂：
つばさ140号・東京行（E3）

とき314号・東京行（E2）

はやぶさ17号・新青森行（E5）

こまち 18号．東京行（E6）

Green Car：
はやぶさ37号・新函館北斗行（E5）

はやぶさ26号・東京行（E5）

つばさ143号・山形行（E3）

不過有人就咁放

あさま605号・長野行（E7）

なすの280号・東京行（E6）

こまち（E6）

請注意：
1. 東北·北海道新幹線E5系之頭頂行李架並不能放26.5吋或以上的行李喼
2. [b]東海道·山陽·九州新幹線之頭頂行李架並不能放30吋或以上的行李喼

忠告：過時過節唔好帶大型行李上新幹線

lm

Lm

譚仔又玩串個party

LM

留名

名古屋鐵道博物館

譚仔會唔會狂坐gran class

佢都係一班SAKURA/TSUBAME，當然有得劃定位

但好似唔見有得網上比1000 yen劃位先?

你睇下你邊日去，佢運行唔同班次的

暫時應該係6月27 つばめ319号

利申，只坐過一次新幹，博多去神戶

咁你咪上去搵下呢班車劃唔劃到

咪就係JR九州唔見,只係有觀光列車有得劃
所以先上黎問有無得劃新幹線

原來無，咁落到地先劃吧

因為好似東日本有得上網劃新幹線
但唔見九州有咁

800系指定席有咩特別？

趕超級尾班車

明天修？

有錢翻新外觀
冇錢翻身架車入面

呢抽車啲櫈都有米奇decoration
叫做比其他800系唔同啲

反方向（東海道）2022打後去品川定新橫濱近D?

多數人應該揀返品川掛
相鐵應該係目黑線先直通，東橫線要轉車，仲有搭到特急先快

渋谷落品川就算要搭山手線都係3個字（5個站）

星期一開始搭棚

山陽新幹線停電

@ionioi_hetairoi

真.隊穿牆

廣島 博多 宮島呢d地方有咩必食

博多：多牛

蠔算唔算？

咁自由席都得啦？

逆走

鐮倉高校前真係好撚多人

打卡熱點

影人多過影架電車
仲要唔係講廣東站就係蝗語
啲鬼佬去哂江之島同長谷睇觀音同大佛

我去個陣剩係為左架電車同湘南monorail

湘南過山車

買左江電日票先係鐮倉高校落車打個卡
唔係就同老豆老母直接去長谷拜佛拜觀音

一流
雖然我有畏高

btw千葉個個都好想試

超正
搭咗3次

一朝早趁人少少去行曬江之島同江之電沿線景點先
下晝最多人既時份先至坐湘南過山車
都仲有機會影到架電車
但已經係五六年前既事，依家係唔係九點都未到就已經迫爆人?

長期都見到乘換案內寫江之島電鐵混雜

個陣都係一早去左江之島先，趁人少少

cls

會唔會遲o的日本禁埋無人駕駛列車開發

是咁的，話說岩岩我搭車返屋企時
就坐角落頭位（3人位） 而對面坐左個怪男（30咁上下）

假設我就由1號站搭到去10號站啦 起點已經坐滿人
不過準急車唔算好逼
一開始都正正常常 只係佢開車前就罕有地打開半隻窗
然後開ipad戴耳機睇片

去到5號站 坐佢格離個人走左
佢即刻放低自己件褸霸住個位
坐佢格離再格離個阿婆有d眼色望住佢
去到7號站個阿婆都落埋車
佢竟然將自己放係頭頂行李架既公事包都拎埋落黎霸位
坐我個頭既人都o左咀咁望住佢

去到9號站 我格離空左個位
有個醉醉地既阿伯上車見佢霸位
就話要坐公事包個位
個男人指住我格離個空位意示個阿伯坐我格離
個阿伯當然唔制仲打算拎開佢個公事包
個男人就抆住個包
個阿伯又唔動粗只係指住佢講霸乜位
個男人竟然特登較大個耳機無視個阿伯
然後個阿伯就落車走左
個男人又望住個阿伯走去邊

我同坐我格離個阿叔都好唔妥條撚樣
我就諗點樣搞鳩佢
如果我影相就犯肖像權而且唔熟日本社交
spread唔開去
如果動粗就先撩者賤
加上我留學visa一有咩大小事可能visa不保
結果我靈機一觸

去到10號站我要落車
但係我無即時落車
就係ドアが閉まります既時候
我先起身落車 再大聲打個乞嗤
佢成個公事包就係我d口水
我由9號站就儲左一分鐘口水

佢當然企起身係個窗唔知同我講d野
仆街個車門又再打開驚到我仆街
但佢又無追出黎

東京定大阪？大阪人坐既時候唔會貼到好逼，而且啲位無分一格格

東京 私鐵近郊線
我個架係2010改造內裝

咁東京人對住條友有咁既目光都幾合理

突然醒起八年前賜座男
佢仲要被阿伯講兩句就拎起個袋賜座

死八婆！死八婆！死八婆！

上個post講完就即刻出現

免費寢台特急我都想訓

Train hopping呢樣野........

老母話想去睇個平交道
我都同佢講其實冇乜好睇,睇大佛好過

睇無盡頭的海係幾正的

邊間訊號系統

Tsukuba Express重牙煙

但純講海的話
四国個下灘駅靚好多

雪之岡山駅

北舟岡都唔錯

北舟岡

台鐵普悠瑪列車去年10月翻覆造成嚴重死傷，台鐵認為不只有ATP（列車自動防護系統）未接線的問題，還有其他系統性的設計不良，今年4月底向得標商日本住友商社究責求償，台鐵今天說，日方回覆說是台鐵未善盡保養之責，不願負責，「他們的說法讓人看了非常生氣」。

平時打哂飛機台日友好班台狗今次會點拆

日落真係無敵

日本要check清楚路線先唔會俾月台乘客報串

東横線4tph，目黑線12tph

上兩卡都有櫃中間無噤易比人發現

有冇完成品睇?

其實係咪查好哂班次先去坐霸王車

G20期間九州新幹線車內冇垃圾桶

已經睇唔到D字

個人覺得有點無謂

每逢送殯總有啲仆街搞事

以前京葉線201系又係咁

玩串個PARTY齊齊攬炒，度度都有賤種

我想問今個月我會到東京
有兩日會去輕井澤同河口湖係咪就咁買ＪＲ東京廣域周遊券 3日就得
去到大月又洗唔洗再買飛去到河口湖
同埋最好係邊到買周遊券好

應該有晒你要既答案

貼下C12 4團臨先

車掌有又會唔理嘅?
正路隻手伸到咁出已經應該要非常停止

又SEX又FUCK

兩年後115系送殯又黎

呢啲仆街叫大宮レイプ軍団

我黎緊六月中會去十日京阪，但係睇個個天氣網都唔一樣咁...想問邊個網最準？同埋幾多日前check先唔會同正日太大差別？

E5系新幹線のモックアップ（模型）では、普段公開していないグランクラスを7月6日（土）と7日（日）に特別公開。定員制で、学芸員による解説のほか、アテンダントによる車内サービスの説明などが予定されています。料金は1000円（オリジナルグラス付きは4000円）です。

学芸員による「歴史ステーションのヒ・ミ・ツ」ガイドツアー（6月29日・30日）や、「仕事ステーション実物展示」実演・ガイドツアー（7月6日・7日）も開催。ちょうど1周年にあたる7月5日（金）には、「南てっぱく駅」1周年の記念入場券を限定500枚配布します。そのほかおもな企画は次の通り。

・400系新幹線電車連結器開閉実演。
・南館開館1周年記念ヘッドマーク掲出。
・オリジナル缶バッジ作り体験。
・南館開館1周年記念オリジナル弁当販売。
・ビューレストラン「東北グルメ祭り」特別メニュー販売・人気投票。
・「新幹線変形ロボ シンカリオン E5はやぶさMkII」初登場。
・企画展「鉄道マンの仕事アルバム～鉄博フォトアーカイブ展～」国鉄フィルム・レポート上映大会。

南館は2018年7月5日に開館。鉄道の「仕事」「歴史」「未来」をテーマとした3つの展示ゾーンが設けられています。

仆街8月先去

早兩三日都應該唔差得遠

３日午後６時２５分頃、大阪市此花区伝法のスーパー「ライフ此花伝法店」の駐輪場に、乗用車が突っ込み、付近にいた幼児を含む母子ら男女４人をはねた。４人は救急搬送され、頭や腰などを打つ軽傷。大阪府警此花署は、運転していた同区の無職の男（８０）を自動車運転死傷行為処罰法違反（過失運転致傷）容疑で現行犯逮捕した。男は「アクセルとブレーキを踏み間違えた」と供述しているという。

廢老又贏

JR東日本、 燃料電池ハイブリッド試験車両「FV-E991系」製作へ 南武線等で試験

近郊型既3門設計但喺南武同鶴見行

可能想試埋塩害又唔想放落去京葉線

由ニセコ町鉄道文化協会發起的回購ニセコエクスプレス列車眾籌計劃，日前正式募集成功，而且比原來計劃的860萬円還要再多200萬円至1023萬円。

該両ニセコエクスプレス現正保留在札幌市，集資完成後將正式向JR北海道提交收購計劃，未來將移送到ニセコ町的有島記念館保存及展示。

ニセコエクスプレス是JR北海道主力往來札幌至ニセコ地區的特急車，1988年登場，不少ニセコ民眾都對這列車在退役後要解體有點可惜，於是有關方面便發起這個眾籌，最後成功令ニセコエクスプレス逃過被解體之命運。

唔通係上次係苗穗見到個架？

南武支線

昭和初期の「名車」京急デハ230形の車体修繕完了 新本社ビルに保存・展示へ

係佢呀 得一抽咋嘛

個台車

個日嚇撚死
事發前一個鐘先坐完
第二日搞到我要行半個鐘去目的地

又一單

■【速報】高齢者の車逆走し多重事故 2人死亡 ドラレコに暴走の様子

福岡市早良区で4日夜、逆走した車が別の車と接触しながら交差点に進入、あわせて6台が関係する事故があった。

この事故で、8人が病院に搬送され、うち2人が死亡した。

真正面から、猛スピードで近づいてくる車。

センターラインの上を逆走していた。

これは、車が交差点に進入する直前にとらえられた映像。

警察によると、4日午後7時すぎ、福岡市早良区百道の早良口交差点に乗用車が進入し、あわせて6台がからむ事故になった。

この事故で、8人が病院に搬送され、車に乗っていたとみられる高齢の男女2人が死亡したという。

目撃者は、「スピードは、はっきり言って100km/hくらい出ていた。とにかくすごいスピードで、(交差点に)ガーンって入っていったのは見えた」、「(信号は)赤だったと思う」などと話した。

さらに、逆走する車とすれ違い、ドライブレコーダーがその様子をとらえていた車の運転手は、「左にハンドルを切って、ぎりぎりだった。(もし正面衝突されていたら?)多分、もう死んでいました」と話した。

逆走した車は、交差点に入る前にも、別の車と接触する事故を起こしていたということで、警察は、関係者や目撃者などから話を聴くなどし、事故のくわしい状況を調べている。

(テレビ西日本)

呢次老到幾歲

廢老無處不在

車站仲好有特色

有關神奈川縣橫濱市的新交通系統「Seaside Line」列車逆向行駛的事故，JR東日本社長深澤祐二在4日的例行記者會上表示「真摯地看待事故」。

JR東日本對外表示，為了因應未來預料會有駕駛員人手不足等問題，將目標在2027年之前落實無駕駛員乘車執勤的「無駕駛行車」。自2018年底起至2019年初，在末班車結束後利用山手線行駛，實施列車出發到停車均為自動控制的「列車自動駕駛系統(ATO)」行車測試。

深澤社長在當天的記者會上稱「會朝無駕駛行車的方向性推行」，顯示有意繼續目標落實商轉。並接著表示：「若釐清原因後發現有必要重新檢討安全對策的話，就會採用。」

４日午後７時過ぎ、逆走したミニバンが車５台と衝突し、このうち２台を巻き込みながら交差点に進入し、歩道に乗り上げました。この事故で、ミニバンを運転していた近くに住む小島吉正さん（８１）と一緒に乗っていた妻の節子さん（７６）が死亡。歩行者１人も巻き込まれて、１４歳の女子中学生を含む男女７人がけがをしました。

唔齊的

今朝玩到西出水

秋アキEV-E801@EV801akita
#雷 #雨 #落雷 電柱に落雷⚡‼️
男鹿線キハ40-2019から撮影。

即刻出煙

JR東日本過往以磁氣券形式發售的一日PASS，即將會追加以Suica的形式發售，遊客可以以IC卡當作PASS使用，於PASS有效範圍內自由出入站，其實早在17年東京METRO就曾推出過「東京METROPASMO 1日乘車券」，直接以IC卡作PASS使用，而不用特別需要於設有磁氣券票機的閘口出入。

悠閒假期Suica Pass（のんびりホリデーSuicaパス）卡面,所有IC卡 PASS都會印有該PASS的有效範圍及字樣，PASS期限過後或重新購入都可抹去或修改卡面的圖案

新發售的IC企劃乘車券除了新設的「悠閒假期Suica Pass（のんびりホリデーSuicaパス）」外，還有現時有以磁氣券形式販售的「都區內Pass（都区内パス）」、「橫濱・港未來Pass（ヨコハマ・みなとみらいパス）」，以及「鎌倉・江之島Pass（鎌倉・江ノ島パス）」都會推出IC卡版。

悠閒假期Suica Pass（のんびりホリデーSuicaパス）使用範圍
「悠閒假期Suica Pass」可以1日任意乘搭行駛於東京近郊免費範圍内，JR東日本的普通列車（包括快速）普通車的自由席和東京臨海高速鐵道（臨海線）及東京單軌電車。本券的免費範圍和磁氣券「休日出門Pass（休日おでかけパス）」（2670日圓）非常相近，從東京到小田原、大月、寄居、神保原、足利、自治醫大、下館、土浦、成田空港、茂原、君津的範圍，但要留意無法使用新幹線。

發售的金額為2620日圓（小童1310日圓），發售期間為9月1日直至2020年3月31日，假日及12月29日至1月3日亦可以使用。

而「都區內Pass」「橫濱・港未來Pass」及「鎌倉・江之島Pass」的發售及利用則是全年無休，Suica版預定是9月1日開始發售。

可以利用以上各種IC卡乘車券的SUICA包括「My Suica（記名形式IC卡）」「Suica」和訪日旅客使用的「Welcome Suica」，留意「Mobile Suica」、定期券用戶所使用的Suica，以及和絪鄉信用卡的Suica都不能使用。

新發售的幾種IC乘車券都可於JR東日本的「綠色窗口」，或是指定席販賣機／多機能券販賣機購買。

Mobile Suica不能使用，又要拎返張卡出黎

Apple Pay Suica係唔係 Mobile Suica嘅一種

係

西仔學嘢啦
我張My Suica終於有啲新用途

我想問下NEX張4000 Yen來回車票
去程果陣落左車之後可以喺指定區間嘅車站出閘，咁回程果陣係咪都可以調番轉?

例如我下午想由池袋去成田機場，NEX 1303後要等到1433先有車
咁我係咪可以劃1410喺新宿出發嘅NEX，再用張票喺池袋入閘，搭車去新宿站轉車

可以，張飛只要喺指定區間都可以入閘，入咗閘就冇人理你點搭去機場
只不過係特急嘅區間冇得臨時延長同班次冇得轉
即係你唔可以臨時搭1433池袋開嗰班，但你可以搭車去渋谷上返1410嗰班

去程果陣係去橫濱
最後一日住嘅酒店有Limousine去機場，真係唔係幾想拎往行李去坐NEX

到橫濱地鐵出軌

學下隔離近鉄

咁人為失誤的

得返東海保留國鐵風格

最似國鐵係咪九州？

有冇站名叫「草」

池袋可以搭地鐵丸之內線去東京駅地底截NEX
打死唔會去新宿渋谷轉
雖然正路係山手線轉Skyliner，但係你要坐NEX

生出無限想像

車内の電線１本破断、進行方向の信号伝わらず

整呢塊牌嘅人

唔明點解冇pass都要去迫NEX

Nartia Express
Express = 快!!

Express > Liner
JR又贏

明明skyliner快咁多
不過
如果再開直達河口湖，就極吸引

佢去程係去橫濱，買4000yen來回

Express 就是最快.jpg

來回票平過單程二百幾円

NEX直去橫濱正價已經過4000
不過直去河口湖我覺得係多餘(佢主要target係早機到國內線既客，所以時間唔係好夾我地)，而且要補錢

唔爭在入埋迪士尼呀

軌道上應該做唔到
FF: 不過可以新加套票，包來回NEX+來回房總特急（至海浜幕張）
房總特急可以加停舞浜然後叫班客喺東京轉車，順便谷下房總特急嘅客量

年中唔知有幾多外國人中伏呢

唔好咁多外國人先好
佢地有佢地迫NEX
我就輕輕鬆鬆搭skyliner

由總武線月台行到京葉線月台要行幾耐
(前提係唔好蕩失路先 )

上星期坐過skyliner，來回飛賣4300yen 抵俾
NRT T1上車，45分鐘到上野

NEX不了

咁NEX都係一個鐘鬆啲到新宿

識路+急步行+行電梯/樓梯
最快都要8分鐘
慢慢hea行要15分鐘
其實喺地圖到睇返兩條線個月台嘅直線距離係好近，係要上返地面再兜路先有得落搞到個路程咁遠

行丸之內條路快D (而且少好多人)
問題係要出閘同埋有樓梯

直通京葉線應該係講緊唔知幾多年後既事

イギリス高速鉄道の車両が日本の道路を日中に走行！ 「陸送」見学イベント再び開催
Class 800仲出緊貨

NEX太多因數影響到佢準唔準時
Skyliner就大部分路段得佢用

由有樂町站係路邊可能仲方便

其實應該學大阪／北新地做法，用IC卡可出閘轉乘，指定時間內入返閘當同一程車

直通京葉線其實有啲不切實際
NEX同京葉線如果喺東京開始先直通就變相行回頭路（千葉開車經東京返千葉）
如果喺千葉駅附近起新路將總武線駁落京葉線就變咗班車要喺東京止步（冇得併結），客量肯定同房總特急有得揮
呢個方法亦都可以利用外房線，咁就唔使起路，不過千葉－蘇我一段要坐倒頭車

JR有樂町行去京葉線反而有特例

至於京葉總武直通個計劃一早就有係到，只不過唔知等到幾時姐

近過東京站轉所以有特例

其實有無巴打會搭京成本線morningliner /eveningliner ，79分鐘到上野 單程唔過2000yen

有 無skyliner咪坐

池袋～方南町間、平日は134本直通 新宿行は方南町行に 東京メトロ丸ノ内線ダイヤ改正
東京メトロ丸ノ内線がダイヤ改正を実施へ。方南町駅のホーム6両化完成に伴い、池袋～方南町間で6両編成列車の直通運転が始まります。新宿行き・新宿始発の列車は一部を除き方南町発着に区間を延長します。
丸之內支線改正後運行模式同千代田線支線相若

つくばエクスプレス「8両編成化事業」実施 - 事業期間は10年以上

因為本地人都買得…重有張野只係任坐松阪-賢島一段，同遊客用個張係近鐵全線任坐有分別
不過如果專玩伊勢志摩地區又真係好抵玩

好撚癲， 除左5300yen個志摩村
好多千幾二千幾入場費既景點包埋

佢只係松阪~賢島一段任坐(包括特急)，同埋包大阪/京都/名古屋出發既來回乘車券+特急券.............

其實應該掘條隧道直通

淨係入場費都貴過張pass

超多秘道

藍色就係地下通道?

201

黑仔

搞乜鬼

湘南新宿ライン、京浜東北線嗰啲冇事，都叫未死得晒

之前全東京JR冧電嗰單

停電壞門?

JR東海

多得有個fd幫我係台灣買

又係時候練習

玩10次有8次都係C or below
冇天份

玻璃心直擊

要回幾多個人先夠開飯

0YEN

而家好似500yen6個站

0円

有得揀6個站咩

部NEX停左喺東京站分離唔到

攪乜

而家好似有一程過玩
渋谷到品川

期間限定

甩唔到

東京-大阪最高開285km最速2小時33分鐘，舒適旅程範圍之內
相反，上海-北京開到350要接近5個鐘，大打飛機
日本人對5小時高鐵太耐，轉搭內陸機

輕鬆

京滬坐飛機好過喇

真係唔明中國鐵路係乜嘢玩法
高速鐵路玩五小時以上
近郊鐵路就玩各站停車

佢搞咁多高鐵都係谷GDP打飛機同為運兵姐

国策大於一切

反而普通貨運火車運力緊張

其實支那應該開發高速貨物列車多過高速客運列車.........

搞左15分鐘

廣州地鐵迫到去澳門又贏

搵到可以抄參考嘅對象再講

無得抄就唔識自己開發

抄完冇事就自煮燃發
出事就話外國技術唔可靠
又贏

大阪で15年弱走った201系ラストラン
と
広島で40年以上走った115系ラストラン
の比較

大城市自然多人關注既.............

空管家常便飯

減低航班效率，為左對坐到菊花烈的高鐵打飛機

呢樣真係睇彩數

札幌同函館都想加住宿税

所謂空管，有時係只比細機落，大機唔落得

又玩外輸
E5 VS N700S VS CRH VS TGV VS ICE

n700s

上車前，嚟返個英語一分鐘

手動水潑？

JR東海、東海道新幹線の車内清掃時間を2分短縮して「約10分」に。ダイヤ改正で「のぞみ」の本数を1時間最大12本へ

辛苦哂清潔工

本身都已經好快手…重有得快！？
chur死人咩

6月30日1030開始九州新幹線熊本~鹿兒島中央會停駛

俾唔起加運費

得9年就可以減班

而家2027未必通到車

360的一刻

日本租車大手之一的NIPPON RENT A CAR宣佈，由下月開始所有全新引入的出租汽車，車上都會有配備行車記錄攝影裝置，預計在2年後會全公司所有出租汽車都會配備。

由於近年日本不時出現路怒症(あおり運転)的駕駛者，為保障租車客及租車公司權益，行車記錄攝影裝置是必須的。

撞車做成意外可大可小，據日本媒體報道，一名到日本鹿兒島旅遊的香港中年女士，自駕時撞向變電箱，導致鹿兒島 3000 戶停電近 1 小時。

意外於本月 8 日下午 6 時 40 左右，於鹿兒島平之町平田橋交叉口發生。當時一名 50 多歲香港女性，駕駛一輛白色私家車，聽到坐在助手席的乘客突然叫「轉左」，於是急忙轉軚，並撞向變電箱。

從影片可見，變電箱隨即起火冒煙。由於電力傳輸設備損壞，鹿兒島西田及武地區約有 3000 戶停電了約 1 小時。私家車車頭損毀嚴重，但意外沒有造成傷亡。

叫條臭閪賠錢喇

喺新聞睇到
開頭以為又係廢老，點知新聞最後話係香港女司機

運海鮮

鮮魚列車

同近鐵有得揮

連日本車News都冇心情睇

隔左日終於有心情上旅遊台，推推Post先

消える昭和の国鉄車両 ＪＲ東８．７％のみ １８５系引退へ

Never take Skyliner to / from NRT

雖然冇乜心機，但依家係廣島
琴日終於坐到700系Railstar

但坐左兩次113系同兩次115系

鳥居仲未封腳

梅田貨物線？

廣島批227系先型

星期日一定要過海啦

有冇巴打絲打知道邊度唱福沢諭吉卷最好啊
利申：走資

呢條先真

岩岩坐左一次

填海姐
大驚小怪

red wing係幾型

landship mod on

近鉄、蓄電池車両の導入も検討 万博会場行き直通列車で

粒電行40km 就可以了

非地下站同新站應該可以加架空叉電線

最陰公係我福山去尾道，明明有廣島車227系，但都坐中岡山車113/115系

唔使，部車行去奈良，中途叉電就可以

已放置圖釘
Unnamed Road, Yodogawa-ku, Osaka, 日本附近

呢個位，應該係貨物線但唔知係邊條

幾時會取代哂113/115

thx

北方貨物線？

一伸手上去就係咁先

廣島地區方面，山陽本線三原至岩國段、吳線及可部線將全線使用227系，因此105系、113系及115系將撤出以廣島為中心的運用，亦因如此山陽本線從岡山、福山地區直通至三原以西的運用將全數取消，並改為於糸崎或三原轉乘。
－

批車撤出廣島都市圈，自然就搵福山接手
廣島－岩國呢段已經變晒227系運用，假日Liner運用先有機會有115（坐過）

送哂去岡山山口

而家有埋車掌英文廣播

交番の警察官刺され意識不明 拳銃奪い犯人逃走 大阪 吹田

又係大阪府警

英語PA講得好流暢
好過唔少M記車長

細時唔讀書 大個做運輸

比我聽過個d好好多

唔排除佢本身讀得書都走嚟做運輸

我係經理嘅話，就派佢去Narita Express
一班車入面有八九成外國客，英文差啲都會應付唔嚟
Odoriko眼見都係國內客多
外國客去得嗰個方向多數去箱根坐小田急

我喺Haruka上聽過有車掌用普通話廣播

係唔係native普通話？

最少唔係講到一舊舊

唔係播ipad錄音既咩

兩年前
聽上去又唔覺得係錄音

五月個陣坐係播ipad錄音

関空快速會不會播埋普通話？

227系真係靜好多

三原以西同吳線都已經227系既天地
115又嘈又慢

今日坐中埋500系

七月HX去北海道都貴到
諗緊去咗東京先再轉

8月酒店好貴

12月想同屋企人飛沖繩
點解直航得港航
係咪我太早

旺季去呀 聖誕個d日子

peach？

未出冬季schedule

通常幾時會出？

舊年7月尾先出

唔該師兄
但聖誕去價錢應該都唔平？
我見大阪5千起

航空公司除左臨時加班機外，一年得冬季同夏季兩個時間表，唔會分聖誕季/新年季等等，所以冬天即係淡季

要平嘅，轉機啦，中華3540 23-29/Dec

好正常，好多公司有block out date

紅日沖繩應該4000可以的

想Plan去橫川J下EF63
點知見學又唔岩期

暫時直航好似只係見到港航

TVアニメ『三ツ星カラーズ』 上野に集まる鉄道三線とのコラボが決定！ キャスト登壇イベントも開催！

a href=": http://mitsuboshi-anime.com/special/uenohego/"

(個掣條link爛咗)
電車に乗って、上野に行こう！ 上野鉄道三線×「三ツ星カラーズ」スペシャルコラボ！

山形震度6強

新潟

@mgn_eq
6.8

有海嘯

1米

HKO twitter 報M8.4

聽日有班機去鹿兒島機場
會唔會有影響？
利申第一次去日本

ＪＲ東日本新潟支社によりますと地震の影響で午後10時25分現在、安全確認のため管内のすべての在来線で運転を見合わせているということです。

差咁遠唔會啦
真係怕既出發前望機管局網頁

上越／東北新幹線停駛

依家可能講好仆街
本身PLAN 8月去完長野上埋新潟
但覺得太CHUR CANCEL左去完長野就返東京算
今日就出事

東北隔咁遠都...其實係咪4級以上都停?

8月冇所謂啦

定還是路軌感應器感應到震就自動停

東京－八戸運転再開

震咁勁點都有影響

しおたん(名曲ENRAIを収録)@uruhira
苗穂→追分陸送大作戦
6/15、16
キハ183-214(安平道の駅)
キハ183-220(追分鉄道資料館)

好耐冇見過既國鐵色

得北陸新幹線冇事

應該感應到就停，安全嘛

北陸新幹線經新潟県無事

新潟県南北好長

海嘯去到能登半島

沿線有detector去感應地震P波同判定駛唔駛停
如果判定要停就截架空電纜供電, 列車冇左供電後幾秒就自動啟動緊急煞車

唔出奇，震央好似係沿海？

後日去長崎呀

咁遠關咩事

震源係外海，所以有海嘯
1m都好撚勁

因為淺層地震好多energy走唔到落咗海

T.Koyama@kymtys
北陸新幹線あさま633号。上野大宮間で22:20頃停止も22:44電力回復。現在も停止中。空調停止で車内暑い。並走する埼京線は走っている。 #北陸新幹線 #上越新幹線 #地震 #新潟

9唔搭八，望下地圖啦

19日14:52頃、小田急小田原線の本厚木〜愛甲石田駅間にある本厚木13号踏切にて、新宿駅14:01発「快速急行 小田原行」の10両編成と電車と自動車が衝突する時間がありました。一部の車両が脱線し、自動車は大破した模様です。

昨日地震，今日撞車

架車撞成咁

JR四国は18日、今年のゴールデンウィーク期間の10連休に続き、夏休み期間も四国を存分に満喫できるように、土日祝日を含む連続4日間、JR四国と土佐くろしお鉄道・阿佐海岸鉄道の各線、ジェイアール四国バスの路線バスに乗降り自由となる「夏休み四国 満喫きっぷ」を発売すると発表した。

幾錢

推前左咁多

13000yen 4日，任坐特急自由席

都係日本人架喇，遊客用返全四國pass喇，10000yen 4日

G20連廣島站都封Locker

四國應該學下九州咁同西仔合作出PASS,唔係瀨戶果隻咁細範圍

應該所有大站都封

點為之細範圍？

一張5日既西遊紀行包哂山陰加四國北部，咁仲唔夠大範圍？

咁當然山陽山陰北九州張pass的確超級大範圍既

有無師兄知樂桃聖誕飛大阪大約咩價？

未出時間表，無得答你住

最好就四國pass可以加錢, 例如4000yen, 搭一個來回関空-新大阪-岡山-兒島自由席

想有張冇山陰但全四國
況且17000得5天唔太抵，係就貴d做7天

而家已經要dlc指定席回數券
黎緊去關東+四國都係一張tokyo wide+全國7日算

JR東日本公佈，將在7月1日起發售針對外國旅客的「3つ星ルートオプション券(three-star route option ticket」。

售價每張5500円(成人)，有效期7天，可以在日本中部「三星觀光區」內的松本-高山-白川郷-冨山/新高岡/金沢路線使用，只限單程乘坐指定濃飛巴士等高速巴士。

官網沒有寫明不可獨立購買，但估計購買的客人都是配合JR東及JR西共同推出的「北陸アーチパス」為主，令使用上更具彈性。

點都係搭全國14/21日用
拱型.....well......

有オプション呢個字眼
好大機會要符合某種條件先買到

個名抄alpine route姐
果張就其實可以就咁買

反而比較重要係金沢富山會唔會有得買

買左UO 5點到HND嗰班
諗住跟手用PASS上去上諏訪
但JR櫃檯8點先開門
都唔知去邊HEA好

HND JR counter開0645

直接係門口hea

無
首都圈以外只得長野同松本

JAL domestic A350
First class 座位來源不詳
Class J 似層相識的PEY
Economy Class Recaro CL3710

我寧願俾多程錢坐出東京站 食下野等

我諗住直接去新宿換跟住就坐あずさ但唔知蕩唔蕩到咁多個鐘

我上次就係為咗搭8點班あずさ被迫要係門口hea

一定要排羽田先有機會搏到8點車
不然只好慢慢食住早餐等9點果班

我試過 , 其實係非常趕 , 如果你在羽田JR到排到頭3位就機會大啲

我好彩排到第3 ,55分搞掂即刻狗衝 ; 48分去到新宿急急腳就安全上車

趕唔切仲有一班 , 不過去到新宿就要飛奔

我記得個陣係搭到7點前嘅車

約五千尾，上年價

羽田你係唔會過虎航個班機

我講緊搭單軌

0600已經有人排隊

我五點三去排都係得第二咋
Btw 其實羽田counter 效率好高 6點35 分已經開始對exchange order,填pass 啲資料 變相入到去好快搞掂

剛剛立山附近係東西日本交界...出PASS係難搞

5點幾都有啦
幾班凌晨機一到就好多人,0645開門排左幾十人了

富士急行6000系、開業90周年記念車両が登場 - 6/22から運行開始へ

28年前の今日、東北・上越新幹線の東京駅が開業し乗り入れが始まりました。
開業当初は1面2線のみだったため慌しく折り返していく感じでした。
今回も購入した写真からですが当時花形だった隣の100系も今となっては懐かしいですね。
#東京駅
#東北新幹線
#上越新幹線

D設計可唔可以比D新意

以為係換車
點知只係加卡
咁加卡個樣差太遠又好突兀嘅

加返張櫈背枱先喇屌

直接廢車都唔會加架啦

其實railstar係邊架
用張関西pass想試坐
點知坐極都唔中咁

こだま

其實好多山陽新幹線內既KODAMA號都用緊

咁傳說嘅green car自由席係邊

100 200系真係超有型
可惜日本只肯留0系
都唔留多幾架100 200系

200系圓頭都有幾架
但200系H編成好似真係冇
話哂唯一全車貫通既16輛東北新幹線

京都大阪有無d 4人房既酒店推介下？
帶呀爸呀媽去想住大d

睇返官方時間表，只要
1) 唔係用500
2) 無green car
咁就理論上係700railstar

個樣同287一樣

我估到281夠期換車就會整271系6卡版

唔出奇，整開有條路

Any museums in Osaka you would recommend? I have a Japanese friend in Osaka suggested building an art gallery 🖼 to boost tourism which was supported by many people on an online forum. An administrator provided a referral to a district councilor who hopefully will deal with the matter sincerely.

東鐵指令

成田大雨，全線遲延

京成都delay，走唔甩

Never use NRT

...???

巴士

はるか終於捨得換新車271系
同287系差不多

但椅背會唔會有番塊板

想問下 單程由新宿去成田
搭鐵既話 點樣買飛會平d 唔該哂

乗換案内

舊車卡會唔會翻新?

定係好似由布院之森咁新舊設計撈埋一齊

好似普通席都改左2+2?

前幾日700中間係2+2
今日同嗰frd係岡山特登等500試吓坐
搭咗勁耐

普通席2+2(8卡編成）
500系：4/6號車
700系：4-8號車（另8號車有包廂）

上個禮拜搭左4次kodama，4次有3次係Railstar，得一次500系
傳說嘅green car自由席就係Railstar既7-8號車廂，其實係叫サルーンシート
但論普通車2+2黎講，みずほ同さくら個指定席係最舒服

咁都算係green car自由席
無記坐700RS一開始已經係2+2嚟

如果係咁 等8卡N700行こだま先坐啦

700RS係調左落先こだま有2+2自由席(1-3同7-8卡）
行番Hikari Railstar一樣係變番做指定席 （淨番1-3卡係自由席）

こだま真係好易中700RS

啱呀 所以一開始講嘅green car 自由席跟本其實唔存在
事關只有500系嘅6號車先係以前嘅真green car嚟，其他根本係普通車指定席嚟

即係こだまRS 係講緊2+2 嗰位?
但唔係700 8號車(定1號)有個包箱係green car凳?

定其實佢想講博多南線用N700行個陣？
但Green car好似都係指定席？

個4間包箱好似已經封左唔比人用

個半卡green卡都係要比green car費

好似要去綠色窗口book？

我知，所以我都唔明佢講乜

因為前面有人話railstar好坐咪問吓
原來係講2+2

真正Green car自由席應該得JR東日本堆近郊列車既Green car
要畀Green費既自由席車廂

所以實質上係冇green car既自由席
只不係西日本將除左Nozomi之外所有普通車指定席都變做2+2
咁當指定席變左做自由席個時就會有green car自由席既錯覺，但其實都只係普通車黎

受教了

但當對比好多自由席都仲係3+2既時候，Railstar自由席2+2其實好好坐

BTW, Nozomi班次密到呢....

坐こだわ岡山去新大阪要成個半鐘
其他frd都跳咗上のぞみ得我坐こだわ各停

個堆同東鐵既頭等冇乜分別

比我都上のぞみ，差咁遠時間，岡山去新大阪淨停新神戶，加埋都係4X分鐘

今次三原去廣島坐Kodama, 車程半個鐘，但淨係停東廣島都停左10分鐘

各停+要待避，差唔多喇
Nozomi都要接近一個鐘

靚好多喇，特急座位黎既

咁都要拎返本身各既普通車廂去比較既

東錢頭等啲位好那污糟

其實一個鐘一班既車都肯等都已經好勁
中間都唔知走左幾多班Nozomi, Hikari, Mizuho同Sakura

可能為左500系

坐完一次，下次寧願揀N700 7000/8000番台坐

同埋聽Ambitious Japan聽到有d厭

不過西仔性格都要到2028-2030先換車

點解西日本唔買東日本E353

比やくも？

擺明想等北陸新幹線通車之後將批雷鳥特急調返近畿用

北九州市内のJR鹿児島線と日豊線で5月30日に停電が発生、特急を含む上下線26本が運休するトラブルがあり、JR九州は原因はナメクジだったと特定した。線路脇にある箱形の電力設備内に迷い込んだ1匹のナメクジが感電し、機器がショートしたという。

比鼻涕蟲收皮

where?
之前住過小倉個間，望住在來線+新幹線路軌

正確黎講只有700系3000番台(姐係Hikari Railstar)、N700系7000/8000番台(8輛編成個堆)同500系7000番台既指定席係2+2座位

真係特登等黎坐
btw 東京都營搭一次真係差唔多聾

700系7000番台
3000番台好似係B編成16卡嚟

你啱，我記錯左

佢老本行係造傢俬
掉返講係啲觀光列車似足佢啲室內設計

大分

咁化學的

望唔望到JR站

我間房望街景

間酒店就喺JR駅上蓋
同JR Oita City連成一體，商場𨋢直上lobby
JR Oita City同Hakata City一樣有鐵道神社喺天台，呢個規模更大

房入邊啲枱櫈同啲車一樣風格
啲坐墊同地氈又係古典風格
望住啲內飾就好有搭緊車嘅感覺

呢間酒店樓頂個温泉好正

富士急行線の開業９０周年で金色の富士山列車

似甩油多過似富士山

理想同現實

有無露天風呂？

七年前第一次去關西，見500系可能隨時收皮所以專登搭左佢一轉
點知500系到今日都仲未退

JR西專用古董

不過又講真，500系個design到而家都唔覺老土

可惜14年前福知山線出軌炒大鑊後JR西冇錢去研發後繼車
而家佢都話直接買N700S去取代500系

下一個古董: 700系3000番台
呢16抽8輛編成反正剩係行山陽新幹線, 點睇都仲有得玩
唔會好似16輛編成咁今年全退

你講HIKARI RAILSTAR?
係700系7000番台
我頭先都記錯左
3000番台係JR西擁有既16輛編成700系

700系7000番台應該會好似0系咁長時間行Kodama都唔出奇
又唔使咁快，又夠慳電

不過N700S出左，換左批N700A K/F編成出黎，都唔知會唔會改短順便退埋700系

有

不過夏天浸溫泉都係不了

而家專做卡通改車，歷久不衰

都好正呀

EVA
無咀賤畜

EVA真係好襯500系
無咀貓就
雖然女人錢好易賺

大阪就快無嘴賤蓄末期

中國點解係中國

つくばエクスプレス唔夠車用
聽日要計画運休
似乎呢間公司要拜下神啦

益左常磐線

有apg都無用

半身幕門其實無乜用

廢老搭隻手上去已經廢一半武功

猛太陽反晒光可能會好d

為慶祝東京單軌即將迎來開業55周年記念，將會推出與POKEMON聯乘的「ポケモンモノレール」主題彩繪列車。

將由7月1日起開始運行，預定至來年6月底為止，只有一両編成，所以要有一點運氣才能遇得到了。

啲半身APG黨鐵都奶過野
之後馬鐵學精左裝返啲1.7米嘅APG增加跨欄難度

「日本一小さい新幹線のまち」をうたう町が青森・津軽半島にあります。町内の駅から新幹線に乗る人は１日平均33人。利用者増に向けた町の施策は、厳しい現実を表していました。

用返寢台特急咪好地地

又唔同東日本夾班次

日本初！各停の車内放送でポイント付与 アプリ「KQスタんぽ」で特急混雑緩和へ 京急

....

推下post先

梅小惠京都閪

點解可以咁少人
lm

我覺得梅小惠好悶 名古屋有料啲

我都係鐘意名古屋果個多啲

x3
梅小惠大就係大, 但好似冇乜特別嘢睇

有埋米妮

多SL睇

btw 最正都係大宮

未去過大宮 但係上次去梅小惠 都唔俾入去啲車度睇 唔知依家係咪仲係咁
名古屋就大部份車都可以入車廂睇

部分車可以入囉

名古屋唔鍾意佢後面保存啲車個擺法

想問下黎緊我8月中去東京
預定第一日去富士急會合啲fd
咁就打算用jr tokyo wide pass搭富士回遊去

想問搭凌晨機5點去到
研究過網上預約但要早一日去拎飛 趕唔切
如果去到即時買pass+劃位最早果班車咁work唔work?
定9成9 唔會有位淨算q數好過

利申 一丁友

用日文版可以開車前拎飛都得

我見日文版話只可用信用卡俾錢
係咪點都要照俾咗車錢先？
咁我要拎飛果陣同佢講買埋jr pass 佢有冇得幫我扣返筆數？

Hold數唔係扣數，你用返Pass出飛唔會扣你錢

詳情睇返1樓啦

搭巴士啦，搭乜鬼回遊

我勸你唔識就最好避免用，當中太多細節位有機會中伏
btw搭巴士好過喇，重要特登走去新宿搭JR

因為之後果日去輕井澤
諗住同一張pass唔使錢慳返幾千yen咪搭埋佢[sosad

咁買咗Pass就用盡佢
唔好執著富士回遊 (得三卡好易滿)
即場劃唔到就劃其他特急去到大月再轉車

姐係得かいじ
去到大月轉富士急行d車重好，好多都有特色

Thanks bro
睇黎唯有係咁
都叫慳到1000yen

究竟富士回遊有咩咁利害個個都一定要搭佢

無咩特別
係張pass包
有得唔使錢咁緊係揀唔使錢

tokyo wide pass包埋富士急行線，放心

原來包埋
咁唔使煩 直接搭呢架

去完富士去輕井沢咁癲？

大把人咁做

換完Pass入到去都11點

佢之後果日先去姐，但富士去輕井沢轉到傻

我講得唔好, 應該話換完Pass入到富士急都11點
應該係即日來回卦？

不過原來富士回遊喺富士急行線內可以企位
可以考慮下

Which travel agency did you book tickets 🎫 via? They work by commission don’t they?

純粹係因為富士回遊多人介紹，而啲blog介紹時又講到係前所未見嘅新服務咁
明明以前都有NEX直通富士急行線，而家只係用新名+新車取代NEX，順手加班同縮服務範圍
介紹時又冇乜點詳細解釋其他方法點去富士，令到好多人唔知有大月轉車呢個方法，一係就個個聽到要轉車就覺得麻煩，其實都係好方便，仲唔使就富士回遊開車時間

其實有PASS先會搭富士急行
大月轉車係唔難，但班次好多時夾得唔靚，等得來如果搭巴士已經到左

我上次冇開Pass都搭JR

不過嗰次係搭快速Holiday富士山

巴士隨時塞好耐車，各有各好

我坐過全程普通返去tim，唔記得買定巴士飛
加埋3個鐘

上次跟local tour上五合目，喺東名高速塞咗好耐，結果坐咗三個幾鐘先到

特急「富士回遊」増発のお知らせ

其實NEX好坐過富士回遊，最少NEX個普通位係闊過E353

原本係ホリデー快速富士山 順手升格再賺多啲

係咁掠👻👻水
睇下掠到幾時起登山鐵道

有咁多水魚點會唔賺

我想問如果寫信去投訴一個JR職員佢係唔係會死得好惨？早兩日係高山有個職員令我好想寫信去東海投訴佢

投訴咁大獲

時間其實唔似，反而似之前NEX個班
不過車就用番E257

原來係調走左元小田急20000形

反正有E257系剩，加下班都好呀

本來只係好小事，大家溝通錯誤，我想係高去飛驒古川，但佢出左張去富山嘅飛比我，我同佢講出錯左，佢搶左張飛改左之後拍落枱面，咩都唔講就做自己野，連飛都唔對

佢應該係心諗我出晒全程俾你仲響住咁多意見
但無諗過咁樣會對客人造成疑惑

東海已經係日本咁多間算係最好，咁嘅事都發生到，真係有啲誇張
定係佢覺得一個站你都mark飛，你玩佢
不過點都好，佢態度差就應該真，不過你投訴佢嘅話，我相信佢都應該幾大鑊，你衡量下啦

E257連普通位都可以獨立較坐墊同椅背
雖然車係舊咗啲，不過比起西仔堆特急車算好好多

水魚s：架車點解樣衰咗咁多明明富士回遊poster架車靚好多

其實佢地根本唔care

其實14:00依班唔會特別多人搭

遊客錢不嬲都係最好賺的，大家都想盡量賺
睇下九州撈觀光生意撈到風生水起就知，極多觀光特急，成功吸引一大班遊客上當，由布院之森就係icon

不過JR九州班高層係有啲料，開拓副業勁過龜鐵，積極跳出鐵道公司呢個框框，又搞下酒店（佢啲酒店質素真心好唔錯，夠新淨，地理位置正）、搞下藥房、車站上蓋商場又有心搞（JR City系列）

江東区長「だまし討ちだ」 地下鉄延伸で東京都を厳しく批判

江東区は豊洲市場を受け入れる条件として、有楽町線を豊洲駅から住吉駅まで伸ばすことを東京都と合意しています。しかし、移転から8カ月がたった今も大きな進展はありません。

物流危機の救世主に！？高速バスで“相乗り輸送”(19/06/27)

茨城県内の特産品を乗客が乗った高速バスで東京まで運ぶ実証実験が27日から始まった。物流業界の人手不足解消のために高速バスの交通網に注目が集まっている。 国内産の贅沢なビールがずらり。東京駅にある茨城の地ビールを味わえる直営店に届いたビールは・・・。 木内酒造合資会社・岡田正太さん：「高速バスを使って東京駅まで運んで頂いているって感じですね」 大量の商品を運んだのはなんと一般客も乗車する高速バス。これは一体・・・。 約6時間前、茨城県那珂市の酒蔵では大量のビールなどの運搬を開始。 木内酒造合資会社・安藤浩さん：「きょうは食材6、たるが3、小物が1で10・・・」 商品の積み込みを終え、車で酒蔵から運ぶこと約30分。たどり着いたのは高速バスの駐車場。 木内酒造合資会社・安藤浩さん：「人と荷物が一緒に行くスタイルですね」 商品を積んだのは客の荷物を入れるスペースではなく、これまではあまり利用されることがなかったスペース。酒造店が商品だけを載せて運ぶまさに“相乗り運送”だ。 木内酒造合資会社・安藤浩さん：「人手もそうですし、ガソリンもそうですし、経費みたいなものが間違いなく減りますね」 そして、商品は利用客を乗せ、高速バスで一緒に出発。茨城の酒蔵から東京の直営店まで自前の車両を使用することを大幅に短縮して店にたどり着くことができた。今回、酒造店が利用したのはJR東日本の実証実験。高速バスの空きスペースを有効活用し、今後、バスの路線網で物流を広げるのが狙いだ。

開拓副業勁過龜鐵

香港搞地產瞓喺度都賺 花咁多心思做乜

東鐵一早有客貨混乘

香港亦都只有地產呢一招

不過唔少大手私鐵都有做埋不動產事業

每次講副業我都諗起京急殯儀館
第一次喺車度見到廣告真係嚇親

我之前留意開台灣果邊，所以反而諗起台鐵
ptt果邊成日笑台鐵本業賣便當，副業火車

台灣便當管理局

如果龜鐵夠多地下空間都可以起骨灰龕位，順便做啲通道

JR九州嘅高層夠眼光，喺民營化初期就有危險感
知道鐵路本業再好似國鐵咁搞落去只會愈做愈蝕

JR九州睇到筑豊炭田咁嘅狀況冇緊張感都好恐怖
不過佢始終總會有一批人肯留係九州係好好多
睇吓因鐵

日本鐵路公司啲副業多元化得多
最估唔到嘅係阪急，戰前就已經搞歌舞劇團，仲要搞得咁成功

成個香港產業咁單一，就係呢個原因搞成

做好自己本份咪仲好，香港地搞咁多野咪俾人話壟斷

京急Memorial

有搞殯儀嘅仲有京王嘅京王Memorial
殯儀館門口仲有大大個"KEIO"標誌

產業單一化唔緊要，你起碼都搞得好先得架嘛
人哋搞商場真係會諗得好多元化
識活用天台空間整鐵道神社呢啲遊樂設施比細路
連結附近嘅停車場，即使泊架車喺A商場但係B商場消費都可以有免費泊車

要不是福岡市頂住

地產土匪：多元化？遊樂設施？一吋土地一吋金呀大佬
講真如果好似鄰國深圳咁仲有走盞位嘅話已經好好多
問題係香港嘅土地已經畀人係十幾年前榨乾榨淨咁滯

香港唔係冇地，而係啲地拎晒去浪費
嗰個新田購物城如果學日本整個outlet park連免費交通配套，我諗一定冇而家咁差

唔好搞咁大呀，香港交通已經夠晒糟糕

判比三井攪vs黃定光同鄉下佬攪嘅分別

新元号を冠する駅が誕生！ 「令和コスタ行橋」駅、8月開業 平成筑豊鉄道

就算畀三井搞都唔樂觀
香港而家62萬部登記私家車
問題嚟啦
要預留幾多個車位 當地嘅又好park&ride又好
就算park & ride可唔可以容納得曬
仲有visitor會唔會真係肯同你合作park & ride
頭痕喎

今日到大阪過海關超級hea
比咗張海關紙佢就行得

咁奇怪,G20先唔檢

尋日做到撚慒今日梗係hea爆

JR東 びゅうプラザ全店終了へ 6/28(金) 15:18

View Plaza唔做

I need to be in Tokyo at three o’clock 🕒 with my older brother but I’m not sure if I could face waiting five hours for my brother at the airport to take the flight that will get us to Tokyo at three. Should o wait for him ? I would appreciate any help you travel experts could offer.

每年賣便當都賣到成千萬個，仲好過揸火車搵錢
台灣便當管理局

去tripadvisor問啦

Just finished my swimming session. I’m drying myself on a towel

Konglish tripadvisor 人 打過震

佢其實只係抄D大手私鉄做法

京阪Premium Car個online system 又做得幾好
做會員之後可以即時買下班車飛, 上車show email/confirmation page就得, 唔洗出實體飛
岩岩見上一班冇Premium Car嘅特急爆曬棚即刻劃下班位

譚仔仲話望住啲飛票價，咁都答唔到。

浜松工場開放日有無消息? 7月定9月?
好似仲未見有講

原來JR東海而家都有列車運行位置睇，不過得網頁版

舊年就九月嘅

apps得東西日本？

九州都有，不過好似都係去返網頁版

津輕半島最北端車站無人化 站長迎來最後的工作日

搭緊新快速去京都, 喺快線爬咗抽回送特急頭

10月去就變左無人站

之前唔夠時間冇機會去

但比錢都係上網比就得定點

轆卡就得啦

Premium car 服務真係唔錯 一上車就接左我件行李 落車就攞定去門口
外㪵俾ANA做真係好好

私鐵網上book都係e-ticket
小田急東武都係

係, 登記時入過一次卡資料就得, 之後訂飛1分鐘搞掂

但鍾意儲野既人表示都係實體飛好

Premium Car張飛只係一張熱感紙

熱感紙咁冇辦法

like this

垃圾公廁車幾時死

國鐵色留OK

E5 E6 E7 Green
大家會點排

E7最靚，E5相對比較遜色，E6係中間

畀埋E7同E5 GRAN CLASS你參考

好葡萄，我連E6都未坐過

e6衰在車身窄左少少

e7其實有冇行李架？

睇日本仔blog舒服程度應該係E5>E7>E6
E5隻色雖然核突, 但E7皮椅毀譽參半, 有人覺得麻麻哋舒服
E6唔洗講, 迷你車照排2+2一定逼d

E7 好似幾正咁

E7藝術品咁樣

安全守る！ミニ京浜東北線

JR旅客6社の運賃改定申請が出そろう JR北海道以外の5社は消費税率の引き上げ分のみ

因鐵

惡性循環

新車咁快造好
雖然都係新舊車混合用

其實係咪用287/289系改架咋

發錢寒

真係以坐嘅話係咁睇，E5嗰張個腳墊係獨立控制，升得夠高long 住隊腳
返而E7嗰張唔係，較到盡都係long得唔舒服
E6唔使講，算啦

係咪想自己申請執笠 加到仲貴過地鐵
雖然你快過人啫
一陣推曬啲客去地鐵連札幌圈都見紅就萬劫不復

其實本身已經係全部都赤字

係咪得d特急好d? 堆支線應該蝕好好甘

根本就係287系1000番台
btw 好心設計過隻新拉花啦

全部線營業係數都係蝕本，因為除雪費好甘

JR 西日本d 車好L 柒！

新車用黎同原本D 281系連結一齊行架喎
唔同花好似怪怪地

連最賺錢既札幌圈營業系數都過百

從14年開始連續四年都係

咁又唔係喎, 225/227/323都不知幾靚(因為係同一個樣)
287其實都OK, 夠簡潔, 但271車頂pat藍色完全唔知想點, 好核突

281玩多兩三年都歸西啦

仲有281頭枕定頭巾嗰隻黃又係好撚嘔心, 271竟然照跟, 頂
有時真係唔明閪日本d審美, 明明227-1000同323隻色配得咁靚

227-0至岩, 227-1000隻綠都係麻麻

227系既塗裝就係GK Design設計既

好心設計個隻新款啦

3成咁多

狼過講鐵

以為俾細路玩果隻

而家咁多遊客都要蝕

真係有個站叫發寒

225-0都係有啲柒
係1000改成而家個樣先順眼好多

広島支社啲人嘅審美觀正常好多

重點係広島0番台塑造到Redwing呢個品牌形象

和歌山就格硬將堆綠色貼子痴落去
完全唔襯條色帶

仲有広島都市圈

JR東日本、JR東海、JR西日本、JR四国、JR九州共JR旅客5社，在今天正式向国土交通大臣申請車費上調，以應對消費稅在今年10月1日由8%上升至10%，申請加幅平均為1.852％。

JR北海道在5月已提出申請，其申請加幅平均為11.1%。

JR旅客6社全部都申請加價。

有冇消息話PASS都加價?

係計哂啲特急成間公司都冇一條路線係賺錢，包括條新幹線同最多客嘅札幌圈

蝕到甘嘅都講明一係就地方政府救一係就廢左佢離場止血

因鐵都唔識做遊客掠水生意
呀唔係，應該問有冇資源去搞

你見西日本都靜靜地加價

咁範圍都有加既

加左智頭急行、丹鐵同和歌山電鐵已經抵哂喇

琴日揸wide pass大軍已經打爆丹鉄天橋立->福知山特急嘅自由席
搞到宮津上車嘅日本人冇位坐

通常6點幾由天橋立開果班はしだて一定爆
明明果陣係最多人走
跟住整班得2卡嘅KTR8000系

加上大部分人都係rail pass大軍
自由席例牌full曬

所以有時候我寧願加錢買座位劵算
順便可以拎張車飛留念

而家咁多人去天橋立
反而智頭急行都係少人

我坐前一班Tango Rely都full曬自由席
喺福知山成班台仔Fukuchiyama dash衝去JR月台
咁岩同時有Kinosaki同Kounotori等開, 閪日本派定兩個staff企月台
Kyoto
Osaka
落京都班Kinosaki仲開夠7卡

日本三景個名響當當

8月去北海道

福知山變左広島

岩岩喺橋本有個鬼佬家庭比Google map老點上錯車
想去高野山, 差d原車遣返難波

btw 唔知點解高野山勁受鬼佬歡迎, 成堆backpacker

鬼佬通常對自然山景有興趣多

広島=鬼佬
天橋立=香港+台灣
松島冇人理

🐷：輻射，不了

同埋d懶係日本文化+歷史嘢我估

前面展望

其實岀奇地 長野 高山 松本 都多外國人
由其係高山 好多外國人開舖頭

仙台松島都多台仔

九州起碼連續3年都喺7月第一個星期gg

仙台附近除咗松島有咩睇/玩？

竟然係讓畀東急

九洲今次落完暴雨唔知又會唔會有廢線

南九州大雨警報

長期停駛可能有，廢線就難講…

地底之森/藏王狐狸村

有觀光價值／觀光列車行嗰啲一定唔會廢

比伊豆急部Royal Express去北海道用

之前用全國Pass劃位
個姐姐提左我4次智頭急行呢段路要補票

宮崎, 鹿兒島嗰邊d特急已經停咗好多日

暴雨有乜辦法

係喎伊豆急行係東急子公司

仆街喇呢次

正！8月中會去東京

根據經驗一日係坐唔哂
可能要改行程

我要六個站份禮物就夠，上年都係咁

Twitter見有人17年試過一日達成好癲

得就得，但chur到痴線

自己經驗最煩係常磐線/大宮以北/武藏野線同千葉嗰邊
D班次好疏等車都冇左唔少時間

有無在日巴打可以幫幫手係七月中幫手買sunrise瀨戶既飛
有既留tg傾

對比返上年少左12個站
京葉線唔洗入到蘇我
南武線可以SKIP
山手線都有D站唔洗落
應該會輕鬆少少

其實外國人可以用pass玩已經好過本地人
可以見車就上用埋新幹線同特急追時間

又飛

18/8搭

星期日出發既瀨戶唔知會唔會好多人…

10 - 18號日本9連休
我應該驚過你
同埋你都仲有架91號去岡山

最後一日+東京出發，應該會好d掛？

回鄉

返轉頭喎

咁應該好少少

而家好多鬼佬鐘意行舊中山道舊跡，好似中津川附近都係熱點

It’s a fair bet that you go on a trip to Japan this year because the Japanese yen has fallen

I recommend climbing the Fuji mountain 🏔 although it’s an arduous climb it’s well worth it for the view from the mountaintop and the confidence that you’ll gain afterwards. Going to the Fuji mountain for the Christmas holiday is a safe bet since the Japanese yen has fallen fairly quickly over the last two years.

what 柒 you say

Mount Fuji is onlu open in July and August. Fake plastic, your whole family should go die.

做乜有條傻鳩周圍留言旅遊台d post都見到佢

繼續跪求在日巴打幫手協助

I don't mind the English, but let it not be a load of plastics

有咩幫到你

d鬼佬識玩過香港人台灣人啦
可能因為lonely planet

幫手買Sinrise瀨戶既飛，如果方便tg傾

咁我又唔同意, 鬼佬去d景點嚟嚟去去都係同一類型, 你喺其他景點撞到鬼佬機會好低港台旅行就真係全方位滲透日本

港台旅客就真係全方位滲透日本
呢句唔太同意，我諗肯深度遊嘅香港旅客佔總數一半都冇，好多香港人都淨係識去大阪、東京shopping同去所謂嘅名食店（e.g. 黑門市場）
關西如果喺姬路以西都已經少遇到香港人，關東就離開咗23區+神奈川就少好多香港人
同埋搭特急 新幹線都係比較少機會遇到香港人

九州都唔少，都係睇UO開邊度

UO啲日本線都唔係條條好客，高松聽聞長期都係麻麻
九州四寶就有近年突然做起嘅大佬福岡救全家，真心覺得九州啲航點太密，有啲懷疑塊餅有冇咁大
寧願佢cut一個九州，加返個山陽／山陰／北陸，而家九州至廣島好似搭地鐵咁密

一個九州有四個航點
cut長崎/熊本好過喇

山陰得HX既米子，好似都唔多人

HX岡山掂唔掂？
唔掂就過俾UO做好過啦，等UO可以喺廣島關西之間加返個中間點，食open jaw客
不過岡山同高松隔個海咁近都有兩條線其實好嘥

有時都唔知佢哋點玩啲策略
新開長崎但冇幾耐之前熊本先常規化完

其實開松山/高知可能會更好

係咪啲縣政府唔科水所以唔開其他四國port，UO自己應該都知唔好搵
UO：開CTS先係皇道

之前熊本停過一排
可能就係無補貼所以收檔

通常都係架喇，無縣/市政府資助點會開呢d鄉下線

CTS一日最多咪飛一轉，又好似無乜貨
坐四個幾鐘真係折磨

唔係因為地震咩

最早係HX開熊本
地震完就停咗
之後變咗UO開
最近幾個月又停咗
跟住七月尾又再開

變咗UO開嘅初期好似係包機形式

UO張凳真係好唔舒服，飛KOJ還好
CTS係接近5個鐘，極辛苦，寧願喺TYO轉國內線上北海道好過
起碼可以落地行下，又有多啲北海道port揀

米子班機好似上座率近九成？

兩年幾前坐過得一半，重要大半係跟團

最賺錢內陸線

9月中北九州遊8日，以下行程請大家幫手睇睇，有冇地方改改
Day 1. 福岡下午2點落機，酒店check in，去能古島，夜晚中洲/博多遊下
2. 太宰府加柳川
3.門司港+下關
4.長崎
5.豪斯登堡
6.由布院
7.別府地獄
8. 下午機，福岡走人
JR pass 北九州5日

我想搭米奇新幹線，去熊本一日遊，諗緊加插係邊日好，或者改其中一日行程。有冇邊度比較伏，唔去都得？？？

別府地獄唔好去

Btw, 搭緊E5 上青森，d位唔夠E700系好坐既

E700系係咩車嚟

唔係鐵膠，白色果部寫住700既

N700S都未出街就搭到E700

E排先過N咁多，可能出左你地唔知姐

唔好去別府，改去熊本

同埋第一日去能古島會太趕，留返係博多天神算啦

能古島最後一日去，有一個朝早夠唔夠、下午4點幾機？？？
多謝巴打意見

咁你見到既應該唔係N700，係700系

a321飛到札幌？

鄉下機場唔似大城市收機場保安費，又慳返百幾二百

ひたち ときわ重返仙台

去東京既話9月定10月去比較好?
2個月份都係淡季岩我呢D窮人,但係天氣會係考慮既野,唔鐘意落雨,又怕天氣凍要著多衫
你地有冇意見俾我?

前排傳緊話開旭川添

20N飛到

10月中打後開始進入紅葉季，注意啲機票會開始貴
落雨就好難答你，始終變數太大，睇你自己嘅彩數，不過睇番過往數據係全年降雨量較多嘅兩個月
天氣凍就預咗，日夜溫差可以去到10度，但係日頭有太陽其實唔算凍，日本乾凍舒服過香港好多，總體嚟講9月點都暖啲

好耐冇留言

啱啱睇Twitter見到7月富士急會有火影205

想問下由布院去博多高速巴士係咪一定要網上預約？？？有冇得即場買？？？

丸ノ内線-方南町支線
6両編成直通運転開始

唔知係咪CCTVB嘅威力, 即使12月每個禮拜加到3班上座率依然企硬喺7成

年年都差不多

差不多乜地方都有香港人

高松過年返只需二千幾單程，真蝕

岡山daily 會好D

3之後住小倉/下關，落別府由布丸。之後再去長崎順路D

9月1前後睇有冇平飛

點解推介我9月1前後？

啱啱開學應該最淡季
10月有國際學校term break

新幹線真係少香港人，肯搭長途新幹線嘅更少

咁犀利

繼續跪求，住關東地區更佳

東北有唔少團坐

主要係成個山陰得一條線，所以做大到

米子個位好似最方便，係正中間
飛出雲/鳥取/石見好似都太偏

其餘真係唔多
幫人plan過好幾次行程，都聽到話搭新幹線好複雜

新幹線都複雜？
咁跟團算喇

【あえて10車線→6車線に減らすワケ 神戸・三宮駅前の幹線道路、将来的には3車線に】

「三宮クロススクエア」の整備に向けて大規模な交通社会実験を実施します！！

「渋谷スクランブルスクエア」11月1日開業 駅直上に230mの高層ビル、212店が入居

喺長野站見個有對30幾歲嘅香港夫婦
落到月台見到有架車(あさま)停咗喺度冇乜人上，隔離月台冇車但大把人排隊(はくたか)，兩個企喺度唔知點算好
又唔識搵自由席/指定席嘅位置

見佢哋後來要搵站員幫手

常磐線いわき以北の特急は2019年度末に再開、東京都区内-仙台市内間に直通列車

現在、特急『ひたち』『ときわ』で運用されているE657系を増備の上、充当するとしている。

30幾歲上網搵都唔識

喺部分眼中真係會覺得複雜，因為佢哋唔習慣睇月台PIDS
其實某啲大站有塊大牌預告未來幾班車會停咩站係好有用，可惜唔識搭嘅人係永遠唔會睇

上次教人搭山陽去姬路同岡山，淨係教佢分嗰5種車已經困難
佢哋唔明唔同名代表唔同速度，班班車唔同總站會覺得好confused，會驚唔搭得
佢哋係會想你搵埋搭邊班車、幾點開、邊個月台，但明明學識咗就靈活好多，唔駛限時限刻

講到底，好多人想乜都人地幫佢plan哂
咁不如我幫佢去埋算喇

我成日同人講你買埋我張機票俾埋酒店，我免費plan晒所有嘢帶你玩

今朝都好似有人講過...

但平時有幾多班會直上仙台?

始終香港冇爬頭超越前車,全部同速度咁濟的確好難理解日本果種會飛站

算啦…
香港人連康城站都未舞得掂…

如果平日早上東京落京都買自由席會唔會無位坐

肯早少少去排頭位實有位坐

Eki-net 係咪死咗？點search 都話有error

而家係系統維護時間
香港時間0630先開返

原來係咁，我用全國pass想book 富士回遊同埋sunrise express
富士回遊係咪照book 到去大月，去到時再補錢搭到去河口湖？
Sunrise Express 就要去到當地book 或者搵人book?

唔該晒

Sunrise Express可以訂到Nobi Nobi席

東トウE231系500番台現況
トウ547編成の運用離脱とミツA544編成の出場を反映させました
転用改造中はトウ545編成とトウ546編成とトウ547編成

補充少少，如果富士回遊同以前Holiday快速富士山一樣的話，係直接劃到河口湖，落車個陣行人工改札口再補錢

你呢句帶出左個好問題，
點解香港人舞唔掂康城甚至有埋潮文，
好似從來都無人寫過話舞唔掂落馬洲？
定只係我無留意到
先自隊定一打膠

我用eki net 選擇係全國jr pass 用戶既話好似唔見有河口湖站選擇，但如果係廣域個陣就有河口湖

不過富士回遊係特急
唔同指定席券係劃一價錢
唔比錢應該出唔到特急券

換乘案內，我教公司d師奶，佢都識啦屌，有冇咁撚蠢呀

唔係講笑，有人聽都未聽過
亦有人係懶姐

大把人搭錯要搭回頭車返上水

有晒聲音廣播、月台/車廂內電子屏幕寫終點站，都搭錯車

盲毛永遠係大多數

用pass出飛個價錢都係無印出黎架喇？
以前NEX直通河口湖都係咁既做法？

唔dl apps睇搭咩車都算
最起碼都有本閃閃書掛
本書應該有教埋搭車

靠閃閃書教人搭車就死得
個指示簡單係到睇完唔會識
識嘢嘅人會俾佢笑死

以前holiday快速個case比較特別
因為該車的富士急行區間無指定席料金設定
所以可以直接出飛

究竟香港人點解會識搭巴士

呢期 西裝友 , 鈴川綾子 都去咗坐 四季島
係咪官方 邀請佢地去

トランスイート四季島に乗ってきた

【150万円】トランスイート四季島 Ａ寝台個室スイート乗車記① 鈴川絢子さんが乗っていた！【1906四季島1】上野駅→日光駅 6/17-01

富士山下

每次坐東鐵旺角東短棍多數都見到會有人唔識落車
有次見人去紅磡，我叫佢九龍塘同月台轉

香港巴士唔算複雜大部份都係一條線兩個總站，好少係一個number但好多唔同走線，最多係某個固定時段就兜多少少地方，返工特別線通常唔同number等人分到
不過新一代已經越來越少人識搭巴士，地鐵又有半價令班人習慣搭地鐵
就算巴士就腳啲都會搭地鐵去，因為啲人係唔會用個apps查下有冇巴士到，所以根本唔知有架方便嘅巴士去到門口

絕大多數人都係懶裝apps
揸住部電話個個淨係識用嚟打機聽歌，完全唔會用嚟做啲實用嘢

要人地餵埋佢入口先識

每朝東鐵北行大埔墟、火炭終安安靜靜，又無大媽廢中廢老，又無一堆手推車。

上錯短棍嘅大媽都唔少

四國新氣動特急2700系Green車出場!
四國8600系既Green車好高質, 同新幹線有得揮, 希望2700系都keep到水準

如果畀日本嗰邊睇 香港啲720 722佢哋應該會癲咗

962
962（早繁改經湖山路）
962A
962B
962B（早繁往金鐘 (西)）
962C（龍門居開出）
962C（三聖開出）
962E
962G
962P
962S
962X
X962

最後咪都係要靠app

其實又好難怪
你話自己個地址搭乜嘢車畀人聽你都會話近邊個地鐵站啦
尤其巴士站名又千奇百怪
如果真係要用app查嘅話最少gmap+巴士公司個app
重要逐個逐個搵目的地附近每個站有冇巴士去到
講真，真係算吧數啦

如果巴士公司肯opendata嘅話或者會好啲
唔係都

290A > 290 各停
290 > 290 區間急行
290X > 290 康城急行

962 > 962 各停
962X > 962 急行
962B：962各停置樂始發，青龍頭、深圳經由
962C ：962通勤港島東急行
962E：
962G：962快速特急
962P：962快速特急
962S：
X962：962通勤特急

我記得新巴14有6種走線

咁識搵廣告代言?

觀眾同受眾好似冇咩關係....

新幹線Green Car其實唔係真係好高質，起碼2+2座位呢樣野已經比好多在來線特急輸蝕

呢個冇辦法
新幹線行1435，車身點都闊啲，整1+2又有啲大嘥，又唔夠應付客量

佢哋會整個詳細時間表列晒所有班次出嚟慢慢睇

JR四起碼明白唔課金振子車慢咗只會死多幾錢重
JR北

2600系發覺空氣傾斜唔work之後冇放棄，繼續搞2700系
喺無錢嘅情況下fail完都肯繼續
比著JR北，晨早雪起抽車停止試驗，過幾年宣布放棄，拆埋抽車

其實JR四國開發氣動振子列車比JR北海道更早更專門

因鐵同四國買車啦

四國: 要改寒地型? 不了

你搞錯左，係「因鐵：要我加錢改寒地型？不了」

新幹線車身闊咁多, 排2+2咪等於在來線排1+2
何況而家好多特急Green都排2+2
而且新幹線隔音, 穩定性同震動等等都做得比較好, 坐落一定舒服過在來線啦

仲有閪日本, 287原來冇振子, 行Kuroshio仲慢過上一代嘅381同283
反而幾十年冇換車嘅Yakumo又借抽8600返嚟做參考喎, 唔知係咪咁好死會整振子新車

閪日本改東日本E353作閪日本車頭貫通門、6卡編組規格可能快過研發

西仔： 地方政府課金就換咩車都得

最後淨土？靜岡、甲信越都冇乜香港人（伊豆/輕井澤除外）

因鐵： 地方政府課金就唔駛廢線

想問下點樣知邊個班次用邊架車（例如E2/E4)
以前用ekikara 都大約估到

JR東日本個APP既即時位置可以睇到

唔該曬，原來只可以睇到近期既，仲諗住睇下book 唔book 到9月既e4

e4應該會寫明"max"

咁要再check check,我要10點到東京站搭sunrise express
住未搵到方法book 房

雙層列車會註明「MAX」，姐係MAXとき、MAXたにがわ

搵到啦，唔該曬。
原來班次唔多

又唔算少既

去台灣搭過台鐵嘅應該會明多少少
知道咩係快車同慢車

都係個句，盲毛佔大多數
又或者個腦坐住左

機鐵
直通車

而家睇番自己去日本既地區係咪好怪

第一次：跟屋企人同屋企人同事自駕
6日去宮崎、鹿兒島
第二次：同呀妹兩條人自由行
8日去愛知、靜岡
第三次：自己一丁人自由行
11日去鳥取、島根、廣島、山口

反而未去過東京同京阪神

連跑馬日馬場同火炭都仲有人未分得清

台鐵算日本鐵路簡化版啦，係小心有d自強號慢到同莒光一樣就得

好想睇下佢地去日本坐火車會點

火炭站同馬場站都係何東樓

「呀，上錯車呀，點算好呀」

之後又屌日本鐵路好複雜，日本人幫唔到佢地樣樣

又賴人哋「指示」不清

自己都無打開對眼睇過

西日本貼心服務：喺月台逐個客問有冇特急券

本人好多年前寫一篇講香港人搭車嘅文

特急「スーパー白鳥」の「スーパー●●」どんな意味?

舊文黎

捉班人去日本坐一人列車應該幾好玩
之前第一次坐一人列車我都研究左一陣先知道規矩

貴到根本得闊太退休董事先有錢坐

有PASS唔洗煩

冇pass都真係幾煩，我見唔同站可以唔同

同係日本坐路線巴士差唔多姐，上車拎整理券，落車睇no.畀錢

真係月台逐個問？

好似SUPER VIEW ODORIKO咁係門口放個人check飛就最好

原本都係咁諗，但係實際坐到火車見有d細站都會直接放人落車先覺得亂
應該係睇個站果陣有冇職員決定?

加埋有啲有人站唔係全日有人

bingo

好似得呢架係咁玩

應該係
唔記得Gran Class係咪一樣

試過係土合站落冇人check

有車掌嘅area反而冇咁執得緊

其實有pass 唔係都要拎飛仔咩

利申：用pass喺有人站上 有人站落

試過唔駛，反正落車嗰吓show pass就得

不過拎整理券搭巴士 火車又幾好玩

有時當紀念品都好

賤民流晒口水 有錢廢老先搭得過癮

北海道氣候差過四國好多倍 點比

其實應該攞
因為你要keep&show evidence你係邊個站上車

2600系其實唔係唔work，只係土讚線太多急彎，空氣彈簧傾斜唔能夠確保經常有足夠空氣姐

btw北海道氣候太極端，真係難度高好多

係我試過比佢問
天王寺 はるか嚟之前逐個問
關空好似都有

始終要多好多人手
架架咁玩都幾煩

我試過係新大阪去京都既はるか比車掌問我係咪去機場
可能因為攞全國pass正常會搭新幹線

我都係, 應該standard 一定要問, 因為去機場同去京都同一個月台

SVO都唔係度度門都開

其他特急唔太可能唔開晒所有門

驚你上錯方向miss flight姐
我覺得關空快速更應該問

關空快速去機場應該有一堆盲毛中伏

我唔係前1日搭環狀線坐咗落去見到頭4卡先去關空應該都坐咗去和歌山miss flight

搭得多，一上車好自然就會攞整理券
唔攞唔舒服

每度門1個人，1抽車5隻門就要5個人守門
加埋運轉士同車掌，總共7個人，皮費都幾重

咁佢地會做埋車上服務架嘛，賣野/影相等等

重要派welcome drink

靜岡係因為冇pass 同交通遠，揸全國又太浪費，但大陸人開始多，UO開埋咪一樣多人

はやぶさ こまち

日爆,死左兩個人
當然同津爆無撚得比

全車指定席，無可能坐錯

坐錯要係仙台坐返轉頭

指定席都坐得錯就好去驗下腦

靜岡有大陸直航機...但唔知點解香港又唔開...

而家好似每個大站之後都講話去關空/和歌山?

風っこそうや号
運転日
稚内〜音威子府 2019年7月27日（土）〜8月12日（月・祝）の土日祝／7日間
旭川〜音威子府 2019年8月17日（土）〜9月8日（日）の土日／8日間

屌好撚想坐
但佢開既日子我全部都有EVENT呀屌

靜岡要睇去邊到
如果係河口湖，富士山，御殿場呢D東部地區就好多大陸人
如果係濱松市同靜岡市呢D中部至西部就比較少大陸人
應該話連外國人都少

因應消費稅上升，日本郵便正式發布，將在消費稅調整的同一天的今年10月1日增加各類郵費，明信片基本郵費由62円調升至63円，信件基本郵費由82円調升至84円等。

各款對應新郵費的郵票將在8月20日起開賣。

有，好似有埋支那話同泡菜話

btw去機場就坐特急喇，無謂拖住個喼同當地人逼；姐係同支那人拖喼坐東鐵一樣

姐係287系上はるか隻色

都係冇影椅背
大家最關心張檯仲未有答案

之後篇文有圖

椅背有枱

迫自由席

287系盞頭燈形狀順眼啲，唔明點解係都要跟281系嚟設計外觀

新加3卡多數都係做指定席，貴pass客有福了

「貨物新幹線」検討 青函トンネルなどで国交省 札幌－東京４～７時間短縮

7日PASS客

見盛岡咁成功做埋一份

車廂入面其實整得幾靚, 但如果墊頭巾真係用嗰隻咁核突既黃色就破壞曬
而且新車有LED行先顯示器同車內正方形大mon, 終於追上N'ex 10年前既標準

象形文字

車內LCD只整兩邊，字體又唔太大
中間個個只會變梁國雄議員

好心學下NEX隔幾個位整部電視啦....

閪仔: 中間要整多部請用者自付, 加收LCD附加費

佢批207系個mon反而識擺中間啲，然後兩邊都有display

關西空港都算係日本第二大國門，真係唔明點解西仔會今時今日先捨得開始換車

次次去親關西坐咁多程JR特急最唔似樣真係得架はるか

JR咁落力換大阪環狀線/廣島地區d舊車，都唔諗搞下出入玄關既特急
真係福知山線事件之後搞到咁保守？

嗰款係321系

兩款比較易搞亂既車種

唔係換車，係加卡

6輛加到9輛？
上個月明明淡季係天王寺坐返京都都要企
咁希望加卡真係改善到

咁225系應該個個要比

真係唔明閪仔點解通勤車做到，特急反而做唔到

無錯，但應該加落指定席度喇，逼人用pass課金

希望到時整到3+3甚至3+3+3既全新車編組

應該會6+3？

N700S 電池自走試驗成功, 行到30kmh

記錯
兩種都係同款黃吊環，搞到記憶錯亂

係，統一化6+3
而家得三抽6+3

3+3+3的話會無咗green car
不過呢抽車應該都無乜人課金搭green吧

應該就係加落指定席度喇
現行+3班次部分都係+3全指定，加完應該上下行班次都會實行3號車變自由席，甚至乎會轉晒2-6都係自由席，然後7-9指定席，變相就兩邊都有加

有Green Pass客

我就係用pass課金坐green既例子

一直都有疑問 到底拎普通 pass 坐 green 係淨補 green 券錢？定係補特急+green？

特急+Green

好貴

可以接受既，最主要想靜靜地唔駛同人逼

其實我估應該會慢慢逐步取代㗎喇

好貴
不過加指定席都好似要特急費？

個飛同我寫法有啲唔同，佢筆劃係咪錯

無錯

繼續跪求在日巴打幫手買18/8 Sunrise瀨戶既飛
有意tg傾

17號番香港
幫你唔到

煩就煩在要1個月前係日本搶飛先穩陣

岩岩坐完山形新幹線，究竟係咪真係新幹線黎

在來線規格既新幹線列車

呢幾日都係開賣幾分鐘就清哂

好心就咪叫新幹線啦，又唔係特別快

開到275km/h都唔快？

咁快咩
利申 米澤 山形段

福島之後都只係特急個level

你當佢係直通新幹線嘅特急算

nobi nobi都冇晒?

福島～新莊一段你當佢係在來線特急就好，都係開到130km/h

好

今日1003 JST睇cyberstation係見到交叉

睇黎都係準備定backup plan好d
利申: 準備10月坐sunrise瀨戶

我今日事前受付18/8既nobinobi都死ser